%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{\Large Problème ouvert}
\hrule
\end{center}

Travaillant le bureau d'étude d'un parc aquatique, on vous demande d'étudier si un toboggan est dangereux ou non. Tous les critères sont vérifiés, sauf le dernier qui reste à valider :
\begin{quote}
  Un toboggan est dangereux si sa pente maximale est supérieure à 140~\%.
\end{quote}

La coupe du toboggan en question est représentée ci-dessous (l'unité étant le mètre). Elle est modélisée par la fonction $p$ définie sur l'intervalle $\left[ 0; 10 \right]$ par :
\[p:x\mapsto 0,003x^4-0,045x^3+0,1x^2-0,5x+10\]

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1.1]
    \draw[dotted, gray, thin, step=.5] (0, 0) grid (10, 10);
    \draw[dotted, gray] (0, 0) grid (10, 10);
    \draw[-latex] (0,0) -- (10,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,10);
    \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
    \draw (0, 1) node[left]{1};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
    \draw[color=blue,domain=0:10] plot (\x, {0.003*\x^4-0.045*\x^3+0.1*\x^2-0.5*\x+10});
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Ce toboggan est-il dangereux ?

\end{document}
